到底公立醫院係發生乜撚野事？

Fd想洗傷口 整損腳
結果等左成6-7個鐘都味有得洗
成間醫院進程極緩慢
坐兩個鐘都唔知有無睇到3個病人
到底成個系統係發生乜事
全部醫生係咪去曬私立醫院？
到底醫生仲係咪為左救人而做醫生
定跟本全部都係見錢開眼。。？

利申：咁大個人第一次去公立醫院

為左救人做醫生

你睇得電視太多？醫生都係打份工 睇50個同睇5個病人一樣人工 你會唔會睇50個？ 有時間醫生都用黎上連登 上網睇股 之類啦 同你博殺咩

問波叔

都係果句.....
後台做幾多野....有時有人急救緊你未必知.

當然, 其實依家d 急症都醒左, 有人急救緊都應該會開咪講. 但係唔知係咪間間都係咁.

資源唔夠都係事實.
財爺比幾億海洋公園, 比錢綜緩派雙糧, 幾百億比創科局, 但係加比醫管區係幾錢 ? 五億.

五億, 你唔好講人住.
你好多儀器同擴展野要做. medical grade 儀器係幾撚柒貴 ?
有d 醫生枱頭個mon 係幾皮野一個
推車仔照x光果架車都幾廿萬, 張菲林又可以過百萬.
五億 ? 全港用, 難聽講句.....有撚用咩...

你呢D 整損腳 生命受到咁大威脅
梗係即刻搶救你朋友先啦

其他果D 中風呀 心臟病發 應該最後先處理

快D 打去蘋果報料啦

會.
病人得咁多, 你拖住來做有乜著數 ?
依家講緊急症喎

五條友, 你拖成晩, 同 五條友, 你即刻做撚左佢. 其實要ge 時間一樣.

老實講, 好多野唔可以淨係睇表面.
數字, 係可以呃人.
有d 地方, 有d 手術, 你外人睇落去, 一日做得幾個cases, 好似好爽.
但係人地背後要做幾多野, 中間個過程複雜程度. 其他人又未必了解.

有人接更嘛

咩時候變左醫生洗傷口
你地連普通科門診都唔識去
唔好學人盲反

咁撚仆街的話, 就真係無話可説

嘩 你好叻呀

不如你問下你個fd(或者係你自己），因乜事整損腳要睇醫生啦。點解自己唔睇私家醫生？點解唔book門診？門診洗傷口打埋破傷風針要幾耐？依家係人地問你乜撚嘢事啊，你條浪費資源嘅垃圾。

香港公營醫療負責全港9成人口，但有冇9成醫護人手喺返公立？

內科醫生一朝睇完case又要落門診，仲要一晚收廿幾個症，第二朝早仲要再巡房！個個月輪住嚟on call。你返工有冇咁勤力啊？

一個急症大起上嚟要三個護士兩個醫生或以上，一chur就唔見咗一兩個鐘。蛇王醫生係有，但唔係多囉，想蛇王就唔會揀A&E啦低能！

味你老母咩

樓主都係深潛吧。

港女開post?

其實做過醫院就知乜野事, 跟本番8個鐘做唔到兩個鐘(門診除外), 波任射。
利申做左好多年醫院，已離職

又出返果句 "you are well paid for it"
講真, 我就來覺得呢句野同 "今時今日咁的服務態度未夠" 差唔多煩膠

咁大個人第一次去公立醫院

你似係第一日喺你老母個西爬出嚟

冇即時生命危險就彈開啦 有人比你更需要急症室服務

你係咪智撚障㗎？

所以平時去養和claim公司

妖你洗傷口去公院 唔好阻住人地急救

A&E喎
咪廢噏啦屌

正垃圾死廢物，洗傷口呢啲仲要等醫生幫你做，等得黎你個fd隻腳都感染左啦，個醫生讀咁多年書唔係為你呢種濫用急診室嘅廢物洗傷口嘅，得閒上連等屌啲醫生你不如上google學下點樣正確使用急診室先啦

整損腳

整損腳洗傷口去急症
未畀人踢出黎都算好有禮貌啦下話

其實你幾大
咁細個不如去返ig sc算

小朋友

洗傷口我阿媽呢d layman都識搞
破傷風針可以第二日去診所補打返

洗傷口去急症
樓主一係新移民，一係就離地到仆街中產啲仔女

前排訓左幾日病房，發覺D護士真係做到PK，病人又多迫到 訓走廊

你去急症室洗傷口
俾人分流分左去非緊急就梗係耐啦
睇晒果段時間既 緊急 同次緊急先睇你呀
明未呀

之前識人做開lab , 政府d lab一部離心機都幾十萬

叫人去門診又係on99未用過 而家要電話預約隨時幾日都book唔到 但樓主自己都濫用緊急症又話返人等得耐 洗傷口搵家庭醫生啦 幾百都慳

你個frd咁緊急，咁多野做，梗係唔理佢住啦

咪就係多你依啲人 乜事都去排 感冒又排
跟住等得耐又要屌 自作孽

返入老母個臭閪到，唔好出黎柒

而家呢一代係咪無人知黃色同粉紅消毒藥水

要交數嫁on9

我𠴱次要鏠眼都等成晚啦

洗傷口去街症都得啦
去醫院洗真係弱智...

曲線要講明
唔係有人信以為真

可能覺得急症室比貴啲服務好啲

信個啲一係無腦一係班垃圾新移民

如果你信，麻煩你跳樓死左去

Welcome to Hong Kong !

流傷口去公院
等得爽嗎

味你老母，無口就同佢加個口，有口就唔撚打個口
on99

你發生乜撚事就真啦
淨係洗個傷口去A&E 咩傷口呀

依加新移民屋企無急救箱？
屋企擺支紅藥水，清毒火酒，噴霧膠布，紗布已經可以處理好多傷口喎

你要等，係一件好事，証明你未死得…
你應該可憐一入醫院就好人去「照顧」嘅病人，因為佢地唔知道將來仲有冇機會去等！！

樓主屋企應該拎綜援
所以貪唔洗錢

擦損都要去急症室洗傷口就預左等喇 仲好意思係度問 唔係系統有問題 係你呢唣戈有問題的人越黎越多

錢要起橋鳩鐵,無資源,人手流失率高,等到天荒地老,惡性循環嚟,搞埋醫保益保險佬同私家醫院

咁大個人自己番去用火酒啦

而家唔會用紅藥水
去轉萬寧都有齊鹽水 敷料

十個煲 五個蓋 可以點？

去a&e洗傷口 預咗架啦

樓豬
連登真係多細蚊仔

油膠布都囿到 自己洗都得

屌你老母臭西

急症要等咁耐就係多得樓主呢類人囉，洗傷口去普通科診所啦，唔使一個鐘就搞掂，又平過睇急症

屌你老母連登仔正垃圾

嘩 咁撚嚴重
公院醫生護士正仆街

太多蝗

屌政府啦
醫療管理唔長遠

你個fd洗傷口去排急症室洗？ 做咩有普通科門診唔去

真係等既時間都係番度

咪濫用急症室啦小朋友

笑左

世界上有樣嘢叫普通科門診，急症室原意就真係俾有即時生命危險人士用，定係你朋友有愛磁／敗血病，整損隻腳都有即時生命危險？

Tko 啲醫生串到痴線

訓醒未？

中產撚會去公立咩 人地有錢都去私家

屌你老母知唔知咩叫急症室呀?

急症呀

急呀!

整損腳洗傷口邊撚到急呀?仆街屌你老母! 你死全家啦冚家剷

多處創傷 透唔到氣 就Cat 1
心口唔舒服 驚佢心臟病發就Cat 2
非創傷性骨折就Cat 3
腰痛 胃痛 頭暈行唔到就Cat 4
你呢啲仆街行得走得就Cat 5
不過如果有Cat 6，我會比Cat 6你
唔好睇咁多tvb 以為醫生咁得閑
放工就去飲酒溝女
其實係飯都未必有得食
Oncall收症一路打字
一路飲盒蘋果汁就當食左野
收完又衝入手術室開檔
做做下手術又要call佢收症
收完症想食啖飯
A&E又有創傷case要跑落去
做完哂終於想坐下 點知已經天光
又夠鐘巡房 巡完好彩嘅就可以放工
唔好彩嘅就又罰留堂
放工訓醒又番工 又loop一次

洗傷口係護士....
對Wound既知識黎講：護士>醫生

香港人真係正

唔係有限定要睇幾多症咩
日日Hea睇都會比上司屌掛

切撚左隻腳佢啦 洗黎都晒鳩氣

其實除咗人手之外，政府撥地建公院，增撥資源俾現有公型醫療系統，重有咩因素一再拖延？

人才方面，輸入內地醫護人員有爭議，咁外國嗰班呢？

是咪醫管局班人醫醫相衛？免得引入人才後醫療降價？

醫生護士日日被百人斬，我好體諒佢地。
應該問，到底係成個政府發生緊乜撚野事？咁撚多錢，但對D個醫療問題只是少修少補。

樓主一睇就知假膠

好老實.....
大陸醫療, 唔駛講啦。大家知咩事。
外國果班, 老老柒柒, 人地鬼佬醫院, 一日有幾多個cases ? 人地除左醫生外, 其他護士, allied health嚮佢地社會得到的respect對比香港又係點?
例如人地護士嚮佢地自己國家豪無疑問係一個專業來。香港重停留緊嚮 "你執屎執尿炸? 尊你老母業" 的level。

話引入外國人材。其實呢樣野，唔係新野來。
而香港係有鬼佬醫護人員。
但係可以同你講。捱得住ge十個唔知有冇兩個。
practice唔同, workload唔同。你話錢, 係, 香港係高人工d。但係睇錢份上, 人地係冇華人咁注重呢樣野。好多鬼佬根本見到你d痴孖根workload, 痴孖根管理手法, 痴孖根階級管念。唔駛幾年就返老家啦....

樓主冇再上過水
下次唔好濫用完急症室仲大大聲啦

生痱滋駛唔駛去急症室？

香港公立醫院真喺好唔掂
個腦有事都唔理佢

我記得小學有教過整親流血有傷口，應該用咩洗傷口點包扎…唔洗落手落腳去試，至少都知道整親之後應該做咩，而唔係尻衝急症室羅

急症，咩叫急，差幾分鐘唔插喉唔心臟去纖唔打針就死個d，呢d急呀
我做護士見到你就真係比支藥水你自己番屋企抹個傷口算

重賞之下, 必有勇夫....
有冇諗過只係華人一箱情願的想法 ?
難聽講句, 你香港憑咩吸引到人來做?

邊間先 不過洗傷口真係好小事
大把人緊急過你朋友

嘩 呢個係norm嚟㗎喎

我上次二級燒傷，去左急症，都係醫生望一望我傷口就叫我坐埋一邊等姑娘處理，之後每隔幾日就要番黎覆診，覆診佢又叫我番去急症見佢
基本上都係姑娘幫我處理個傷口多，好少機會見到醫生（除左佢約我番黎覆診個幾日），有次坐左2個鐘準備見醫生，突發有車禍車左幾個傷者入黎，醫生都專登行黎話唔好意思要我等，可能要再等多2個鐘左右，
我望住佢地做野都好心酸。個急症目測先得幾個醫生，又要處理車禍傷者，又要處理出面求診既人，仲要約我番黎想跟進我個傷口情況，所以我都無講d咩 咪靜靜地等佢地忙完先，
樓豬要屌既應該係政府，搞埋晒d濕鳩野，真正要幫既就唔撚幫

其實想問下 如果想多謝醫生姑娘，可唔可以送禮比佢地 ？

寫卡啦， 收到張卡已經好開心

私家診所求其睇都收你300 做政府都係得90k左右 點解仲要做政府

你唔撚識去私院？

點解唔問下做乜要咁撚柒戇鳩整親腳
你唔整親就唔洗等
就係因為你戇鳩！
所有野都係因為你戇鳩引起
D醫生護士因為你戇鳩要睇多個症
D痛人因為你戇鳩要等多個
所以話你條戇鳩仔早死早著

唔係咁樣，我微薄的知識加以觀察，想入香港行醫的外國醫生大有人在，事實上佢地好多時係俾香港的考牌試拒諸門外，呢類考牌試艱深的程度，就連某個領域的專科醫生都不能應付，原因係行醫多年後，需重拾當年大學數載的相關授課知識，你還記到幾多？

再講人才培訓，有好多人的觀點係後生嗰班醫護當公院係修練場，學滿師就走，咁點解公醫人手的緊絀，搞到好似地獄咁？資源也。
點解政府唔增聘人手呢？一係硏究起醫科大學，培訓專才，一步步，再撥地起公院。

講到尾，公營醫療無利可圖之餘，根本造成財政負擔，政府懶理，先有今日局面

香港啲醫學霸權話引入外國醫生有殖民意識
引入支那又話捍衛本土
實情就係死攬住舊餅一家獨大
個試根本難到好難先pass到
事實上唔係專科 普通門診有冇必要？

你做乜撚野事 洗個傷口要去醫院?定其實你係要打破傷風針個隻?

如果係前者，你直程係浪費醫院資源啦，返屋企洗傷口都唔撚識

細個俾滾水燙傷左一大忽
諗住無生命危險唔使call白車 就搭的士去最近間急症
去到急症 個姑娘衝過黎比輪椅我
話要緊急處理我 唔使3個字就到我
聽到個呀伯係嘈話等左三個鐘
咁其他人到底係為咩事要去睇急症？傷風感冒？好急咩？
樓豬又洗咩傷口要去急症呀？
有無諗過你地根本唔需要睇急症？

利申：之後日日放學都要去普通科洗傷口

整損腳 去醫院洗傷口
等得6/7 個鐘咪算快手

前半段, 我當你岩啦.
咁醫生們, 係咪大家考返同一個試先 ? 如果係ge, 我會覺得係公平架喎....
如果唔係ge, 咁咪大家一齊考返同一個試囉. 咁呢樣, 又真係應該咁開放比人考.

但係即使我當你解決左醫生問題, 護士, allied health , 支援級別都唔見得夠人.
好多野, 諗同做係兩回事.
無論咩人都好, 佢"想"過來做, 同 "過到來捱得住"係兩件事. 我係真係見住其他國家來的同事根本頂唔住. 好快走. 留得低都有. 但係唔多.
當然, 你請其他國家人來做, 大陸以外我都覺得係好事, 但係我覺得唔好期望真係解決到個問題....

你後半段我都好同意.
其實我覺得香港醫療資源同巿民數目比例根本錯曬....
起醫院, 加資源絕對正確, 但係政府班大帝會唔會做 ? 掟幾百億比創科局佢就識....你之後重要不斷人口老化.

香港急症同醫療overload 唔係今日ge 事, 成日賴巿民濫用.
但係我又會覺得, 你夜診同專科覆診服務夠唔夠 ? 屌你, d 專科等到2046. 例如阿婆腰痛等骨科 ? 等到咩 ? 佢真係痛咁點 ? 你點叫人唔去急症 ?

年年一冬季winter surge 就瀨撚曬屎咁, 其實HA唔一定係唔夠錢 / 請唔到人, 而係有時佢係有錢, 出面有人, 但係唔撚請. 因為班大袋同HR要睇住條數同caseload.
佢地d 思維係, 當冇事ge 時候多左條友就浪費左, 而唔係諗, 你有事ge 時候多條友就搞得掂.

唔係話唔比你睇急証
但咁小事要等係好正常

波叔話左比你聽啦
創科重要過醫療

我上次成隻腳趾公粉碎左⋯14:00去到半夜2:00先做手術同我將啲骨磡返埋一隻咁既樣再連針
痛左成半日

洗傷口去門診都得啦下話
自己戇鳩怪得邊個

幼稚中二病
無啦啦由唔夠醫生推論到醫生見錢開眼
咁既邏輯同睇世界嘅方法通識係咪拎U?

去側邊拎本傷口護理小冊子
之後返屋企自洗👌🏻 最快

深夜邊到有門診
24小時果d洗傷口加埋藥成千蚊
我朋友覺得好重負擔唔去24門診又有咩問題

有無諗過到底有幾強基層係就算自己幾痛
都唔想洗果幾百？ 可能果幾百就已經係佢一星期既收入

岩岩訓醒

撞到污糟鐵，驚佢有破傷風先咁心急炸

都要比$180診金

考試方面
你估醫科生讀五/六年之後考一次大試就攞到牌?
基本上醫科生每年都要考一次專業試，要合格先可以升班
而年中亦有大大小小不同既考核,MC,written, practical
點樣可以考同一個試?

再講海外醫生來港個考試
英美加澳醫生既合格率有40-50%
係大陸醫生同其他國家個考生拉低個合格率

又要平又要快
最好叫陳肇始親自幫你洗傷口

Sorry for咁遲先上水

我將琴日既情況做一做補充啦
事源係朋友撞到一個放左好多年 無清潔過既鐵銹
而果時又係深夜 附近都無急救用品
只有清水同紅藥水 但個傷口好深又不停浸血
佢本身想死頂話唔去唔睇
但係始終舊鐵真係好污糟同殘破
先叫佢深夜去睇公立醫院

有關話浪費資源，幾百都慳唔睇24門診既留言
大家轉個角度諗 如果24門診係洗傷口已經開價$800（包基本診金）
試問我朋友又點會浪費$800去洗傷口
（佢本身都唔緊張自己，成日由得佢）
同埋有好多基層，$800真係已經係用一星期，甚至更長時間
所以佢地真係唔好揀自己健康為先
我緊張佢先拉佢去睇醫生，
怕佢有鐵銹入骨，破傷風可大可小
加上佢話平時東區/北區最多等4個鐘，
琴日等左6-7個鐘，比平時唔合理
我先開始反思緊香港而加發生緊乜
同有感而發

我有fd肺炎等左12個鐘都無人理
明明佢地係到吹水睇落極free

又唔係我整親 我都係擔心人姐

我琴日先第一次見識公立醫院，醫生護士忙住吹水玩手機，有把疑似流感既人係到等，唔知呢？

我上次整傷眼角流哂血入屯門醫院都等撚咗5個幾鐘， 仲要on99 比人踢去留醫， 咁大個仔第一次留醫， 可以同你講係香港冇錢千其唔好撚有事， 真係會比佢玩撚死。

同埋入一次醫院就知香港政府係幾撚仆街幾撚閪

整損腳都排急症
有得睇都偷笑啦
屌你老味不如唔識戴condom都去排啦撚屌

6-7個鐘好正常啦大佬

10幾年前 小學雞睇過一次
排左8個鐘

醫生忙住吹水玩手機都比你睇到?
佢喺診症室，你喺病人大堂喎

留醫係玩撚死你?
病床咁珍貴都用黎玩你，你都幾值錢

破傷風針出面診所有啦
咁驚死唔係少少錢去24小時診所都慳呀？
800蚊都比唔起你個fd係咪拎綜援架？
屌你老母綜援都出三糧呀
我納咁多稅就咩都無！
你唔屌政府走去屌前線人員？
傻撚左呀屌你個fd同你老母
反思？反嘜春呀？平時又唔投訴下個無能政府

咩叫浪費$800
咁係咪姐係去排急症都係浪費緊政府資源？

香港好多人價值觀都好得意
買名牌吃好嘢就係物有所值
睇醫生就係曬錢 好似個個醫生都應該做義工

洗傷口自己洗都得啦

喂其實你見到醫護人員吹水玩手機咁過份呢
真係可以直接去屌鳩佢囉
你斯文嘅 可以記低佢個名同post影相都可以投訴
我做咁耐都未見過 想見識下
玩咗幾耐？ 吹咗幾耐？ 咩樣咩職位邊間醫院？

正常急症室如果有症，都會想快快手衝晒佢，然後去休息，點會仲玩手機吹水?

你似吹水多喎

如果cat2-3 case 我地都盡快d拎泥睇
(當然有好多好流嘅cat 3)

如果得d cat4-5 cases (傷風感冒肚痾切親手指), 老老實實 㩒個手機覆下條女得呱

出血優先

我只可以講，咁既情況去急症室預左有排等
分流實分到你去非緊急
唔該諒解下你朋友前面有更多更有需要既病人
真係唔等得就去私家
唔緊急既比公立價就真係預左有排你等

個個都覺得自己會即刻就死要第一個救架啦

咩病都會好快變到好嚴重仲會好快就死

乜都係 Accident 乜都係 Emergency

你個腦發生乜撚野事

呢樣真，真係唔好以為做醫生係咩偉大嘅職業，其實咪又係人一個

上次吳國際單嘢已經係一個事例，仲有其他

事主(個fd)呢？又潛？

之前屋企人俾重物壓爆隻手指，見埋骨
去私家睇，冇骨科搵白車送去QE 足足等左5粒鐘先有得睇